17 歲男藏尖鐵枝判感化 律政司覆核刑期 官：刑期過輕亦不一定判拘留式刑罰

去年 11 月 12 日有網民發起「破曉行動」多區示威。一名 17 歲男學生被指在馬鞍山管有尖鐵枝、削尖行山杖等物品，早前承認管有適合作非法用途的工具，及管有任何物品意圖毁壞或損壞財產兩項罪，被判一年感化。律政司不滿刑期過輕，申請刑期覆核。署理主任裁判官溫紹明今（21 日）聽取控辯雙方陳詞後，同意感化令不夠阻嚇力，但不一定判以拘留式刑罰，被告亦有悔意。案件押至下月 4 日判刑，期間為被告索取社會服務令報告，被告以 1,000 元獲准保釋。

署理主任裁判官溫紹明提到中四女生藏汽油彈刑期覆核案，該案女生同樣被改判社會服務令。溫官稱：「我冇睇判詞，都係從媒體報道大概知道」、「如果（考慮）社會服務令？」辯方認為本案非同類案件最嚴重，而社會服務令是代替監禁，法庭曾為被告索取社會服務令報告，可見當時絕非輕判。辯方又引用黃之鋒的非法集結案判詞，指處理年輕犯罪者案件時，判刑應給予更生因素更高比重，認為法庭應平衡相稱性。

溫官應該好快都出事

黑警見字死全家

班警曱又要入夜噴字喇

正常官

溫官出入真係酚小心
班藍屍人渣咩都做得出